運署主任涉訛稱代署長發電郵

運署主任涉訛稱代署長發電郵

法庭

被告梁中正昨獲准保釋。

【本報訊】運輸署一名男主任涉偽造逾20封聲稱代署長名義發出的電子郵件，意圖令其運輸署上司信以為真，以欺騙上級。主任被警方拘控兩項偽造罪，案件昨提堂。辯方需時索閱控方資料才提供法律意見，申請押後答辯。

兩罪指48歲被告梁中正2014年9月30日及10月10日各偽造一份Word文件，文件分別有4封及17封聲稱由他代運輸署長發出的虛假電郵，圖藉誘使上司接受文書是真的，以致對上司或任何人不利。控方指辯方索取資料包括文件及電腦紀錄。被告續以500元保釋至下月27日再訊。政府資料顯示，運署一位姓名及職級相同的運輸主任，負責新界區貨車管理事務。

案件編號：WKCC5245/17
■記者伍嘉豪